紀元頭條】 北京六月飛雪，網友指「天滅中共」不得不信； 魏京生指香港成中美冷戰的焦點； 習做夢，李拆夢，北戴河不平靜

HONGKONG

【730紀元頭條】
北京六月飛雪，網友指「天滅中共」不得不信；
魏京生指香港成中美冷戰的焦點；
習做夢，李拆夢，北戴河不平靜；
中共間諜惹惱俄羅斯，S400防空導彈被叫停。|
#香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
Jul 30, 2020

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
378K subscribers

✅讚好、留言及分享
✅首播Live Chat時直接打賞
✅YouTube的廣告完整看完
✅直接贊助大紀元：
✅成為我們的Patron:
✅網站新聞訂閱：

**北京六月飛雪 黨媒「闢謠」露破綻 0:14
**「香港是中美冷戰的柏林 防火牆就是新柏林牆」 1:44
**美澳聯合聲明聚焦八議題 蓬佩奧讚澳洲抗共 4:26
**海底光纜項目 智利棄中共 選擇日本 6:43
**南海緊張升溫 越南向日本借錢建6艘巡邏艦 8:02
**法國五陣風戰機交印度部署 中印談判印軍強硬表態 8:52
**中共間諜活動惹惱俄羅斯 叫停輸出S400防空導彈 9:58
**習近平做夢 李克強拆夢 北戴河起風了 11:26

==

**北京六月飛雪 黨媒「闢謠」露破綻

7月28日（皇曆六月初八）北京「六月飛雪」在網絡熱傳。正當大批網民半信半疑的時刻，黨媒「北京日報」客戶端，播出了北京東城區春秀路11號樓李先生當天下午拍攝的一段視頻。

視頻顯示，窗外雪花紛飛，宛如寒冬。

李先生在視頻中表示，「我一開始以為只是下雨了，可仔細一看，居然是雪！我簡直不敢相信自己的眼睛，把手伸出窗外一接，雪花碰到手立即化了，這不是雪是什麼？」

黨媒的報導稱，這種「奇妙的現象」持續了五、六分鐘。不過黨媒引用所謂專家稱是「霰」，又說是「小冰雹」。

中國民間流傳「六月飛雪，必有奇冤」。近期大陸多地出現夏日飛雪的異常天象，中共兩會當日，大好的晴天到下午3時左右，突然風雲突變，電閃雷鳴，猶如黑夜。當時有網民說：「老天是在告訴民眾，黑幫在聚會。真的很黑啊！」

今次北京六月飛雪，民眾更是議論紛紛。

有網友說：「七月飛雪！中華大地70年的冤情太多了！」

還有網友說：「美國剛發出『討共檄文』，盛夏北京就飛雪，『天滅中共』這話不得不信啊！」

**「香港是中美冷戰的柏林 防火牆就是新柏林牆」

7月23日，美國國務卿蓬佩奧在尼克遜圖書館發表重磅講話，被稱是美國的「滅共宣戰書」，受邀的現場嘉賓中，有中國早年的民主運動代表人物魏京生。

魏京生在做客大紀元「有冇搞錯」節目，他表示，蓬佩奧提出了三個新觀點：

1、美對華概念轉變。「中共」不等於「中國人民」；美國反對「中共政權」，而支持「中國人民」。

2、價值觀將高於做生意掙錢。美中之戰，是價值觀之戰而非利益之戰。

3、蓬佩奧提出要保衛全世界的自由。用蓬佩奧的話說：「如果我們不去結束中共的暴政，中共就會結束我們。」

蓬佩奧在演講結束後的私下聚會中，對魏京生表示『美國的最新對華政策，是幾個主要的部門一起花很長時間制定的，而且獲得兩黨共識。意思就是：即使更換執政黨，這個政策也不會變。

魏京生認為，上世紀70年代的美蘇冷戰中，柏林是雙方冷戰的一個標誌，如今香港成了中美新冷戰的標誌。

華府中國問題專家石藏山表示，香港如同柏林，而中共網絡的防火牆，則如同當年的柏林牆，「推倒防火牆，就等於推倒新的柏林牆」。

他表示，美國政府已經在採取行動，估計不久的將來，中共的防火牆就會被自由社會摧毀。屆時，明白真相的中國人民，就會起來推翻中共暴政，美國也就達到了蓬佩奧所說的「改變中國社會」的目的。

列根總統當年站在柏林牆旁邊說：「推倒它！」之後龐大的蘇聯共產陣營轟然坍塌。現在香港再成消滅共產中共的新柏林。全世界推倒新柏林牆的正義力量正在急速聚集，相信不久的將來，新柏林牆土崩瓦解的一幕將在香港再現。

**美澳聯合聲明聚焦八議題 蓬佩奧讚澳洲抗共

圍剿中共的聯盟正在進一步擴大。

7月28日，美國國務卿蓬佩奧、國防部長埃斯珀與澳洲外長佩恩、防長雷諾茲，在華盛頓舉行部長級會談，會後雙方發表聯合聲明，批評中共對區域和平的破壞。內容涉及中共病毒大流行、香港、台灣、南中國海、5G網絡、印太地區安全問題和朝鮮無核化等問題。

針對香港問題，美澳指出中共違反《中英聯合聲明》規定的義務，試圖破壞「一國兩制」框架，侵蝕香港的自治和自由深表關切。其中，兩國特別對香港的國安法深表關切，指該法破壞了法治，並損害了包括新聞界人士在內所擁有的言論自由權，以及和平集會權。

聲明表示，中共的行為迫使美國和澳洲採取措施，中止與香港的引渡條約，並設立接納香港居民入境的機制。還重申支持香港人能夠在9月6日通過真正自由、公平、可信、和平的選舉，選出立法會議員。

針對南中國海問題，雙方表示「嚴重關注」北京在整個印太地區的脅迫性和破壞性的行動。重申根據國際法，中共對南中國海的主張無效。

法新社稱，美澳兩國將「加強軍事合作，組成堅不可摧的同盟，回應中國（共）的挑戰」。

五眼聯盟的另一國新西蘭，28日也宣佈暫停與香港的引渡協議。新西蘭外長彼得斯（Winston Peters）說，不懼中共藉此來報復新西蘭的恐嚇。至此，「港版國安法」實施後，「五眼聯盟」國家已全部停止了與香港的引渡協議。

新西蘭政府還表示，在敏感軍事、科學技術等方面將把香港等同中國大陸對待。

外長彼得斯表示：「『港版國安法』削弱法治原則，破壞了鞏固香港特殊地位的『一國兩制』框架，並違背了中國（共）對國際社會的承諾。」

對於中共駐新西蘭大使宣稱是在「干涉中國內政」的辯解。

28日彼得斯宣布，由於中共推出的港版《國家安全法》，新西蘭取消了與香港的引渡條約。他說：「中共的戰狼式外交（megaphone diplomacy）失靈了。」

**海底光纜項目 智利棄中共 選擇日本

「日經新聞」29日報導，智利政府正在推進一項海底光纜項目，最終日本提議的連接南美與亞洲、大洋洲的線路中標，中共推出的智利・上海線路被拋棄。
對於這一結果，報導認為，是美國強勢牽制北京當局的結果，國際信息產業的基礎設施出現排斥中國，與其脫鉤的趨勢。

日本政法大學大學院教授真壁昭夫日前在Diamond新聞網發文指，特朗普上台後，開始阻止北京當局在南海、經濟等領域的擴張，在網絡安全上，圍堵華為是個標誌性的議題，開始時，各國持觀望態度，隨著中美對立的升級，英國、澳洲、加拿大開始站隊美國，對中共的圍剿大網迅速形成。
他還說，下一步，一直沒有表明態度的韓國也面臨選擇，因為三星公司影響韓國的經濟，三星很多技術依賴美國，韓國最終需要做出選擇。

他還提到像德國、法國等搖擺不定的國家也表現出歸隊美國的跡象。中美之間角逐將進一步尖銳化、不可逆，會影響未來世界格局。

**南海緊張升溫 越南向日本借錢建6艘巡邏艦

7月28日，越南與日本國際協力機構（JICA）簽署協議，將貸款3億4820萬美元，建造6艘巡邏艦。巡邏艦將由日本承包商建造。

越南人民報（Nhan Dan）報導，這些巡邏艦預定於2025年10月交付越南海洋警察司令部。

中共4月宣布，在主權有爭議的南海設立2個行政區。遭到越南政府抗議，指控中共的行為「嚴重侵犯越南主權」。要求「中共尊重越南主權，廢止這些不具正當性的決定。」

本月初，越南外交部對中共在南海進行軍事演練表達不滿，並稱這會損害北京當局與東南亞國家協會（ASEAN）的關係。「要求中共避免在南海一再重複類似行動。」

**法國五陣風戰機交印度部署 中印談判印軍強硬表態

中印關係緊張之際，印度開始強化國防實力。

7月27日，5架法國新型「陣風」（Rafales）戰鬥機交付印度。戰機將部署在印度北部距離巴基斯坦與中國邊境約200公里的安巴拉（Ambala）空軍基地。

印度駐法大使館發聲明說：「10架飛機已如期交付。其中5架將留在法國接受訓練。全部36架戰機將按計劃在2021年底前完成交付。」

在中印邊境局勢緊張之際，印方開始增強空軍戰鬥力。與此同時，中印軍方高層於7月27至8月2日正啟動新一輪談判，印度軍方在談判前強硬表態，國家的領土完整不容協商。

《印度時報》7月26日報道，要想使局勢正常化，中共將必須徹底將部隊撤回其常駐地點。

印度陸軍北部司令部司令喬希（Y K Joshi）中將7月26日向《今日印度》表示，正在努力恢復到4月中旬之前的原狀。

**中共間諜活動惹惱俄羅斯 叫停輸出S400防空導彈

中共涉嫌間諜活動，從俄國專家竊取軍事機密，令俄羅斯憤怒，進而暫停向中共交付S-400防空導彈。但比其晚4年簽約的印度，最快將在明年就能搶先獲得S-400防空導彈。

印度傳媒《Live Mint》報導，中共軍隊與俄羅斯在2014年簽訂價值30億美元的S400防空導彈採購合約，並於2018年獲交付「導彈發射車」 之後，卻遲遲未能獲得關鍵的導彈。而印度是在2018年才跟俄國簽訂S-400採購合約，比中共足足晚了4年，最快將在明年就能搶先獲得。

其中原因之後被指是中共在俄羅斯的間諜活動敗露，惹惱俄羅斯。

據《莫斯科時報》報導，中共涉嫌收買聖彼得堡北極社會科學院院長米特科（Valery Mitko）擔任間諜，並可能已經取得了俄國的「國家機密」，此舉讓俄國一怒之下宣布暫停交付S-400導彈。

**習近平做夢 李克強拆夢 北戴河起風了

～